<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Quarto</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="btnPass">передать ход</string>
    <string name="btnVin">КВАРТО</string>
    <string name="btnReturn">вернуться к игре</string>
    <string name="btnRestart">рестарт</string>
    <string name="choiceFigure">выберите фиугру для хода опонента</string>
    <string name="move">походите выбраной фигурой</string>
    <string name="vinLine">укажите ряд из 4-х схожих по одному признаку фигур</string>
    <string name="congratulations"> поздравляем вы победили </string>
    <string name="pass">передайте ход</string>
    <string name="player1">Игрок 1</string>
    <string name="player2">Игрок 2</string>
    <string name="rules"> правила</string>
    <string name="quartoRules">        Игроки любым удобным способом определяют, кто будет делать первый ход. Игрок, который ходит первым, выбирает любую из 16 фигур и подает ее своему противнику.
        
	Тот ставит эту фигуру на любой свободный кружок. Затем он выбирает одну из оставшихся 15 фигур и, в свою очередь, дает ее своему противнику. Он в свой ход ставит полученную фигуру на любой свободный кружок и так далее.
	
	Необходимо составить на квадратном поле 4х4 ряд из фигур с одним, по крайней мере, общим признаком (по горизонтали, по вертикали или диагонали). Это может быть ряд из светлых фигур или из тёмных, из маленьких или больших, из фигур с выемкой или фигур без неё, из круглых или квадратных. Впрочем, совпадающих признаков может быть и больше одного. Игрок так же может образовать ряд из 4-х фигур с более чем одним общим признаком. Три предыдущие фигуры ряда не обязательно должны быть поставлены этим же игроком.
	
	Партию выигрывает тот, кто первым указал на ряд с общим признаком, произнеся при этом слово «КВАРТО».
	
	Если игрок не заметил образовавшийся ряд с общим признаком и дает противнику следующую фигуру, то противник сразу же может указать на этот ряд воскликнув «КВАРТО» и, таким образом, выиграть партию.</string>

</resources>